[俄國連登仔] 有個俄仔寫咗個msg畀我，第一次聽俄仔會有呢啲政治思想

佢首先話佢對粵語非常有興趣，解釋咗以下既原因：

1. 佢鍾意粵語既發音，因為普通話有好多捲脷音，佢兩樣都有學但唔鍾意後者既發音
2. 粵語有好多獨有既字，好有趣
3. 佢鍾意睇香港電影，會聽原聲
4. 佢學緊日文，而日文比較似粵語，因為日文借用南華漢語發音為多，對佢而言粵語順耳啲
5. 佢唔同意中共對香港既態度，認為香港應該要強化其"國家性" (自治/獨立?)，支持香港自治運動，對佢而言學粵語係為咗同粵人連成一氣，支持佢哋為民族身份認同而鬥爭
6. 香港市區面貌好吸引佢，可能亦係佢對粵文化有興趣既動機之一
上面啲嘢其實都聽得多，係比較少從俄佬口中聽到，但之後兩種立場比較少聽
1. 佢係烏拉爾(Ural)地區民族主義者，支持烏拉爾地區從俄國獨立，同我講長久以嚟嗰到已經有獨立思想
可能我孤陋寡聞，車臣獨立就聽得多，而且車臣算係伊斯蘭地區，同東正教俄國格格不入唔出奇
Ural地區獨立過兩次，第一次係Временное областное правительство Урала，烏拉爾臨時地區政府
第一次係1918年喺葉卡捷琳堡建立既反布爾什維克政權

第二次係1993年7月至11月既Уральская Республика，烏拉爾共和國

被俄羅斯聯邦政府強行宣佈非法同解散，公投宣佈無效
但係佢話喺嗰到獨立思想依然盛行
又話而家周圍喺到搵香港民族主義者
2. 佢支持大日本建立大東亞共榮圈，認為應該重建大日本帝國，趕走美國佔領政府
第一次聽日本右翼同高登仔連登仔以外既人咁講

而家發覺港獨思想唔算太孤立，呢個世界有好多想像唔到會想獨立既地方都有留意香港既形勢
亦都係我見過同兩登思想最接近既外國人

因為母語唔一樣所以有獨立嘅諗法？

不過佢有烏獨嘅諗法你都叫佢「俄仔」

Cyka blyat!

如果巴打係識俄文都係一個好機會 同返俄國人講香港現今比中國赤化狀況 同埋對外輸出返香港文化

你又啱，但認真唔慣講"烏拉爾人"，講咗可能好多人都唔知乜料

語言差異係身份認同好重要既一環，語言唔同自然會覺得對方非我族類，語言一樣就覺得唔同幾有限
但係我估俄國國內既地區語言分分鐘弱勢過中國既地區語言?

佢講到咁我諗佢都好撚清楚 不過盡人事啦
但條友其實都有啲神神化化咁，疑似撒但教徒，又話香港係咩神秘學中心

佢寫咗段日文

烏拉爾地區嘅秋明州人類發展指數係俄羅斯第二高
經濟增長都高於俄國

有冇問佢係因為種族（唔係指官方定義）、文化、語言定經濟而想獨立？

我覺得一般日本人唔會贊同

未問，聽日先(我呢到半夜)，而家冇精神打一大篇俄文覆佢
原來人均收入係全國最高，咁真係難怪
我仲以為莫斯科聖彼德堡同最西部既地區一定係最發達同經濟最強

咁其實一般香港人都唔贊同港獨啦 (計所有年齡層)
其實日本都閹割得好徹底，後生仔邊好似以前咁驚死死唔切咁爭上前線，睇ACG就叻
想帝國重臨仲妄想過蘇聯重生

瘋狂的二戰喜愛者

挪威級 好屈

住俄羅斯？考慮下送罐征露丸畀佢

香港都唔夠佢抽
但究竟係均富定純粹多寡頭之類

唔係住俄羅斯

有文化

係，基本上無可能，個世界結構都變左啦

而家邊個仲會想上戰場

咁諗咪唔啱
日本一樣話香港人=中國人？
比你都火

之前有個架妹咁講我想打柒佢

烏拉爾人

語言民族主義